大家覺唔覺得學野好難?:-(

近排我開左個youtube channel講學習既
係因為我之前睇左本書之後,用入面既方法
成績就升到不得之了
所以想share出去, 等更多學生哥知道乜野係學習
對象主要都係學生
但學習係唔會完架 之後工作學新野都會有用
所以大人都岩睇

EP1 - 如何有效地學習? How to gain maximum value in learning?

Ep2 - 嬰兒學習模式x顯意識x潛意識/Baby's learning style X Conscious mind X The subconscious

EP3 – 潛意識攻略戰/Mastering The Subconscious

EP4 - 潛意識的心靈時鐘/ The Mental Alarm Clock of The Subconscious

EP5 - 你清楚一心多用的意思嗎?/how well do you know about multi-tasking?

整片經驗唔多, 唔識整動畫
有d英文會譯得唔準, 但都想d唔識中文既學生睇得到、明得到
求下大家睇下同埋比comments啦

認同學野好難 但對於學習唔同範疇既新事物 好難有一條golden rule一概而論咁講解點學野

小弟學左12年英文 英文淨係識講 writing 同reading 仲係同岩岩升form 1既仔冇分別

學左11年琴 但自從4年前去到grade 6之後就冇進步過

我成日覺得其實學多啲野 擴寬下自己眼界係好 但總係乜都學到半桶水 高不成低不就既好痛苦 總係搵唔到一樣野叻過人

唔知其他巴絲有冇咩提議

btw 小弟有參考過部分上述方法 但好似作用不大

學習其實係人地輸出知識同你輸入知識既過程
有效既學習方式可以因人而異
但果個方式一定係會你令開放同接受學習

有一個方式係搵個好勁既人,而你學佢既一舉一動
好似小學雞既跟尾狗咁, 會進步好快
希望幫到你

想知你成續點樣升到不得之了

想用呢招做youtuber?

睇完三集
竟然係講conscious and subconscious mind
我早幾前都好迷Sigmund Freud, conscious and subconscious mind (睇我個名就知)
我好認真睇過The Power of the Subconscious mind, 所以樓主內容比我感覺好Pseudoscience , 好多關於New Age嘅ideas

如果放返literature references落影片下面可以比大家參考下可信性更高

Anyway, 支持

對我黎講係啦
中五一個月內升左2、30個名次去到全級頭幾
通常頭幾名同之後果堆都有好大差異
老師都估唔到
利申: 學校band1尾
但唔是重點
覺得學習有困難既不妨試下
本身讀書都屈機既 咪再分享下你既學習方法
我整合完放係片度比學生睇

咬好d字先啦你

有錢搵當然好
主要都係想等學生讀得無咁辛苦，甚至放棄讀書
好多老師唔係點幫到學生
當然唔係淨係得老師有問題啦

如果對象係學生同成績，可以考埋公開試先再講

我修飾左好多野令細細個既學生可以聽得明
我睇心理學、催眠類既書唔是特別多
有咩想補充都可以留cm黎
我再改進同學野
多謝巴打建議

好呀
掣大d個口呀我

樓主，有無咩書可以介紹

btw, 見到片入面有講過下學語言既問題
學外語既一般原則可以參考下呢本書

至於平時讀書考試(公開試)，清concept 加操pp, 每日付出幾個鐘 正常智力的話 keep住兩年都幾難過唔到公開試

點樣鑽研學問就另一個層次既問題了 已經唔係入大學咁簡單

公開試都要有知識做基礎既
淨番既就係去理解考評局出題方向
同埋答案既邏輯
呢樣好多補習佬都有講呀

皮已好，可唔可以講下有咩書推介講潛意識，我仲聽過意識係分5種，仲有可以點令用潛意識學語言。

樓主加油呀，講得淺白易明

對本野有性趣, 我知道學語言其實好多細位係要留意番
而呢d都係香港大部分老師都冇乜點講
學完再分享比學生知

其實好多24-5分以下都唔識點樣學習
學生變到淨係識考公開試, 有d悲哀

咁其實注意力不足,集中力唔夠既話,點樣可以學野易d

樓主好大機會因爲放自己YouTube channel上黎而俾人屌
但係不要放棄 我想睇更多

我諗你可以去搵下自我催眠類既書
我自己就睇呢本
The Genie Within: Your Subconcious Mind--How It Works and How to Use It
入面有幾多練習做

樓主加油
睇本書9up幾句做YouTuber吸view
今次仲唔fat fat

你係點樣注意力不足?
諗野斷斷地片?經常做做下野諗左第二樣野?
最易既方式就係係你放鬆既時間學習
eg.訓前訓後既少少時間
會易好多
自信唔夠都有影響架
會加大你失敗既機會(吸引力法則)
極端d既話 你當自己係第另外一個角色去做野
而果個人既集中力都會比你好
到時做戲做全套就得
再小心比人當癲佬

任屌啦
最鐘意比人屌

最鐘意就fatfat

巴打懶音有啲嚴重 聽得幾辛苦 加油

Lm

sorry呀, 下條片會冇

即係正常人睇野 可以集中某一點 , 所以集中力提高左 , 易溫書做野
而我就係隻眼無焦點 , 唔知點解,隻眼就係唔可以集中係同一點
去驗過眼底 , 佢地又話唔係眼問題 , 解釋唔到

唔係咁明
閱讀有冇問題架?

睇野應該係field of vision而唔係single focal point...

呢本係我接觸New Age嘅始祖

把聲聽得好辛苦 鼻塞?
改善下先

懶先係最大問題
自問學野快吸收快
唔記得仲快
返到屋又死hea爛hea都唔撚肯拎書出黎

樓豬睇個本書叫咩名？

即係我隻眼既集中力係不斷轉移，完全唔可以固定，好多時個人都好似發緊呆咁，但又唔係企定定乜都唔做

留住名先，一年後等樓主考完DSE入MBBS我地先再返黎討論呢個post

支持一下

你係咪平時成日比人話懶?
感覺上你已經有自己係懶呢個諗法
而合理化你唔拎書
懶但又係學野快吸收快
更加令你覺得自己ok
一句講哂 你想唔想進步

The Genie Within: Your Subconcious Mind--How It Works and How to Use It

睇書會唔會好辛苦呀你?

因為我提過中五成績有進步你就覺得我中五 ?
認真問你中文閱讀咩成績?

好似幾有道理

我當年應該係喺溫某啲科嘅時候，可以直接入到alpha/theta
集中嘅程度係會唔理周圍發生咩事

顯意識係會好明顯抗拒某啲科目，令我一直學唔好

啲片幾洗腦 唔錯

lm

會考巴

連登仔諗野真係好仆街

屌 我都有野想請教下
我以前中學讀band1尾英中
但英文好差全級尾幾果d黎
但其實以英文做媒介學其他科就冇問題
而家asso讀psycho 堆psy既科都a到
但有科係教英文既就得b-
同埋平時搵料睇journal 就ok
但一做英文reading卷就好似一隻字都睇唔明咁...
Listening都係平時上堂聽都跟到
但一做listening卷就跟唔到...

簡單黎講姐我唔抗拒英文亦唔怕用英文學其他野 但係唔知點解一到有關真係考英文既野既時候就好似變左文盲咁...

講學野不如睇呢本

利申: 只係睇左部份

點解你會覺得自己夠料去教人？

學英文我覺得古德明個方法唔錯 但一定要有毅力同持之以恆，學語文係無捷徑的

一位預科生來信，說天天讀英文報紙，英文都不覺進步，求進不知有甚麼辦法。類似的問題，拙欄三月開始以來，垂詢者無數，今天不妨談談。

要學習英文，基本辦法是讀書，不是天天讀英文報紙。而讀書最初與其求多，不如求精。

我說的精讀，是找一本自己喜歡的英文書讀。書本最多二百頁就夠了。第一次讀時，要把每一個生字和不認識的成語（idiom）、片語（phrase）等意思弄清楚，也就是一一翻查字典，把注釋抄在生字、成語等附近。這樣讀書很費力，也很費時，最初可能一整天才讀得一、二十頁。整本書讀了一次之後，就開始第二次：這次可以一邊讀一邊看已抄下的注解，容易得多。但讀時一定要朗誦才方便記憶。

而朗誦一次沒有用，必須反覆朗誦七、八次甚至十多次。這樣讀書很沉悶，因為書本內容已經熟悉，但有助記憶生字、片語等，也有助辨認句子結構、掌握文章布局，遠勝天天讀英文報紙，只看內容卻忽略文字。而且英文報紙的英文一般都頗隨便，不及書本謹嚴。

從前中國人學作文，重背誦；今天，我們不講背誦，但反覆朗誦，效果也差不多。能夠精讀三本英文書，英文不進步，來拆拙欄招牌好了。

----原載於7-10-2002《蘋果日報》「征服英語」

可能係關你細個果陣英文差
係考試果陣發生過一D深刻既野
對當時既你都幾困擾
即使你大個左無咁怕英文
但個事情係無解決過
到考試果陣潛意識自動表現你果時既行為
利申:未必中

我自己試過有用
同朋友分享佢地都有進步好多
其實一個人有冇料,係由其他人決定
如果你比我說服到, 你就覺得我有料
說服唔到,就再講乜都哂氣
你應該問下你比唔比我說服到
說服唔到既話 係走定留

睇埋落去保證你有好大得着

古德明既英文被鄧永鏘笑

要控制到潛意識有d難，始終都唔係實在既野

我個陣睇哂佢地既筆戰, 我唔覺古德明英文係鄧永鏘之下 係對usage理解唔同, 古生好執著字典既規則, 就算係中文佢都好多時都覺得要按古書既遣詞造句黎寫行文

另外就係即使佢英文真係係鄧永鏘之下, 應該都係絕大部分連登仔好一百條街 佢呢個學英文既方法又真係好有用而唔關佢英文比邊個笑事既

可能我鐘意睇小說 ， 反而因爲集中唔到，睇睇下依家一目十項咁，可以飛住黎睇但真係無其他人咁易投入同記住内容，真係好似 tvb 劇咁睇完就算咁

David Tang既FT專欄顯淺幽默又學到好多,我都佢既FT專欄學英文
btw David Tang 就嚟拜拜

唉 無咩呢類有真貴族氣質 又敢言既人架喇

佢係唯一一個我尊敬既愛國者
利申avid Tang 打手

姐係速讀完無讀到下一頁就無乜印象讀過乜

睇哂都唔係好明要點做

學完某個topic會係部電腦drop notes

咁之後點搵返啲notes

其實最難就係要訓練到自己可以隨時進入alpha mode記野
但呢條片起碼都要20-30分鐘以上
我遲d會整 應該要搞2/3日

你要做既野:
1.了解自己有咩位係中伏既
2.保持正面去學野
3.保持放鬆去學野

jot ar

一直用錯

等你

接近係，大概會明内容囉，但要好詳細諗番内容，我做唔到
搞到影嚮埋讀書
尤其依家要用英文

分享出嚟同人討論唔得?

由幾時開始係咁?
唔知就問下呀爸呀媽

中二三掛，記得以前記憶力係好好
之後中四以後 ，突然就記野開始難左

完全唔知點解決

不嬲對自我催眠呢啲靈性野有保留

但係我又真係成日會用到心靈鬧鐘次次要早起都會早過手機鬧鐘起身

我都有咁既情況。記憶力好似真係跌左

諗下咩事過後就趺左
可能係唔係事, 係感覺黎

雙面刃黎
睇你點用

同我當年學日文個方法一樣
我當年係聽電台節目, 聽唔明就聽到明為止,然後逐個逐個字查字典, 好自虐但真係學得勁快(07年開始自學,11年考N1) 如果你對學語言夠變態夠執著可以試吓用我呢個方法

EP6 - 記憶的神秘機制/ Mysterious Mechanisms of Memory

聽過好多自學外語既人都係咁 無個種近乎變態既執著係唔會掌握到
我都學緊拉丁文

嘩 拉丁文tim...我學十幾年英文都唔撚掂...

多謝幾位巴打指教
同埋想問下你地點迫自己堅持咁做？

當年我中3個人仲好有自信
成日覺得班fd做3個鐘既野 我個半鐘就做到..
(都唔知果時既自信邊撚度黎...）
可以臨考前2日記哂成本中史書連人名年份連埋20條長問答
但而家我真係記唔到既量...連記幾個research咩人做幾時做幾多%果d都記唔住

同時當年係好想入理科班先有動力讀書
但係而加我都好有動力讀書但冇果種記憶力

有無學好英文嘅方法

有優越感同自信係做野有效其中一個因素
會覺得自己咩都得/自己就係岩既 記憶力會同其他人差好遠
不如你休息訓教之前,認真回味下果陣既你同依家既你差別係邊?
你依家真係好有動力?

可以跟下上面巴打們比既方法
我既建議係模仿一個英文好勁既人,
無論佢講乜做乜, 你都跟住
前提你係要有心想學好英文先去模仿
唔好為做而做

無咩特別, 有興趣就會想做
你當係真心想識個種語言/更高層次既知識又好, 想炫耀曬命又好, 想有種優越感都好, 都係一個推動你堅持既理由姐

巴打加油

我同巴打唔同 , 我依家記唔到野係因為分心得太勁
e.g. 明明我同前面既人傾緊計
突然見到後面有幾條友做緊其他野,我留意到, 我就會跳左去佢地身上
之後過一陣,又會跳落其他野身上
最後我個FD up乜我都唔記得

有d似顯意識太活躍
有一資訊就會去左處理
連記憶空間都無乜
臨訓先,準備好訓教去聽

有興趣嘅話唔洗迫嘅
自己本身已經係完美主義、執著嘅性格，習慣咗咁做就唔會覺得辛苦
其實耐唔耐就會翻睇舊嘢，每一次都發現自己比起上一次有進步就會有動力學落去

咁你都無話你唔係中五啊
不服來辨

仲每次都係 細節 位 追求 落去
感覺 好似 好多野 未 識

難

學而不思則莽；思而不學則殆。

唔想理你 小學雞嘈交

條友好撚戇鳩

呢下反駁睇到我打冷震

巴打可唔可以出片出快啲 認真想學嘢

你都冇話你老母唔係雞

但好跨張 wo 我係好多野都記唔到，成日比條女話我無記性

我記醒都勁差
試下用心理時鐘一排先

第一句已經錯字想點畀comment

個style麻麻地，but thanks

好肉好有用咁 留名

support

其實個心靈時鐘同自我暗示係咪類似既野
例如聽朝要見工鬧鐘set左9點
但我多數會8點就會自己醒左

放低左支筆兩年 做完辛苦工 想讀返好書~!
但好擔心自己前途先迫返自己讀書
黎緊既科應該係我完全唔識既野 而英文一直都好差

每次想去溫習睇下書 都有無數分心既理由放棄
覺得自己既直潛意識同自己講讀唔黎 搞到兩年前唔去讀
而家因為想有好既將來迫自己讀返書
而睇完6集之後 希望開學唔係可以讀得好咁簡單
而係可以接受哂黎緊比我既知識 增值埋自己

生理時鐘廢青左太耐 , 晚晚4-5點訓 起身已經係中午
個心靈時鐘係咪暫時冇Q用 , 我成日有活動要早起/之前考試都有咁Set
好work但之後會唔夠訓

等你出最佳學習方法同埋點進入最佳學習狀態
真係好想讀好書 考得好成績 同埋改變自己支持你

係咪不定累積短暫記憶 不停重溫 覺得佢有用就變長期記憶 咁一定要好堅持

巴打呢

推

留名返屋企睇

你講多d例子
點樣記唔到？
記咩野會記唔到？
有冇乜野係記到/易記？

成功嗎？

我睇番先！
唔想有錯 到時教壞人

有冇多d建議點樣改style呀

係
好多人無意識會做到架啦
當大家知道點解會早醒到
自信都會提高
仲可以做到好多既野

潛意識既想法係顯意識無意地植入架
到你大個無啦啦想去逆轉個想法
其實你既顯意識好多時都唔堅定同唔相信可以做到
最後潛意識都係收唔到order
呢個就係顯潛意識既互相抑制
其實好好笑同好可悲

可唔可以講下你幾點訓 同set到幾點？

其實記憶法我有條片係到架啦
差圖畫，屋企上網又壞左
叫條友黎整，又甩我底
希望之後果兩個方法你吸收到啦
真係會屈機

Sorry
上網壞左
本來琴日會整到同出片
但師傅放飛機
今日2-4又話會黎整
但又冇左聲氣
垃圾網上爬

大家有冇咩topic想知/想講深入d架
比d意見

如果唔係就講壓力架啦

點樣學到一種語言？

好想做到兩文三語

我認為一係就開放自己（最關鍵）
吸哂種語言既特徵同用法入腦
姐係人地所講既浸
一係就鑽研當地既文化（要高觀察力）
思考種語言既結構
Make sense地記入腦
我當然時間係一定要多

。

係咪Mnemonics
Memory Palace D野?
樓主個段好耐都唔入正題我無咗耐心
可唔可以總結下究竟講咩
畀個intro

邊段好耐都冇入正題
第七話講memory palace 原理同做法
想要個小總結？我整呀

個人建議唔好加咁多笑位 d笑位唔太好笑 睇到有d尷尬

輕鬆下

sor 我當時第一段都未睇完就熄咗
我建議你加返個第0段預告下你想講咩同整個流程
畀類似我呢種無咩耐心既聽眾
因為堅唔鐘意人遊花園

不過做呢段視頻分享真係有心，我岩岩睇過後面個幾part都好好

同埋我想問下點執行
講真原理好鬼易，D memory書我睇過十幾本
黎黎去去都係個幾招
但要實際應用 尤其係自然地應用我覺得好難
尤其係岩岩上手個下
你知啦，其實呢個方法係複雜化咗之後再令你記憶深刻
但複雜化個下都幾煩

咁我整唔整好

咁我係片開頭既第一句整句總結先
Memory Palace 係聽到都唔會想用
咪有d人話用黎記圓周率既
我依家睇番覺得堆人醒極有限

支持呀 幾有趣易明，想知多d點用潛意識學英文

有無中文既書推介，之前你講英文唔識睇

巴打我想心靈鬧鐘我唔係好做到
係因為唔夠detail定係太夜訓但又太早醒？
真係好想學嘢
我成日温書專心唔到
亦都好想記憶力更佳

樓主有無tg呀? 交流下

如果你想理解個語言去到好透徹
其實你要清楚當地既文化
而文化差異會有好多位令你覺得唔明而學唔到
呢個係顯意識學習法，掌握度會高好多
潛意識學習其實只係唔好有任何負面思考，例如難/不可能。用時間去記，好似bb仔咁就得。缺點係見到咩就學到咩，遇新野多數唔識。

遲下搞

EP7 - 潛意識記憶法(上)/Methods of memorizing by The Subconscious (part1)
[url]
[/url]

講得幾好 幾有趣
的確好多時好多人覺得一樣野好難好複雜點都唔知咩事記唔到都係源於佢本新就有d抗拒同唔覺得自己要去學識，無打算比d野入腦
例如政治，好多學生都話唔識唔識好憎，其實就一d都唔難明，只係佢地都認定左呢樣係大人世界既野唔關佢事

如果香港人突破左呢個限制，成個社會係屈哂機架
所以巴打們幫手share 比人睇啦
真係唔忍心見到香港慢慢沒落

最鍾意學野

好post lm

你個名

btw 樓主片尾個style好似POW POW

不過我覺得會走去睇呢類有營養教自己學野既片既人，已經係醒覺左一定程度，意識到自己有需要去進步，想學好d於是搵方法既人，佢地係比較易救既，
但好多人其實直頭係唔知點解要學野，對自己水平無乜要求，唔知返學為咩，唔知道認識某d野既意義係邊，剩係睇埋d無營養既野，拒絕接觸所有有營養既野，可能見到有人想教佢學野已經調頭走，呢d先係最難搞既人/學生 巴打既片都幾有趣有說服力又易入口，如果諗到一條片係能夠吸引埋呢類人睇而又啟蒙到呢類人就更正

不過呢個好似就已經係另一個題目了

抄佢架

我見都唔係幾多人有追埋落去
有冇建議點再做好d呀
宣傳真係重要
我好唔好係secret page度宣傳好？

我自己有追曬既，主要係因為內容吸引到我，但我自己就覺得片頭片尾靚d的話可能會比人高質d pro d既感覺掛 有d人可能會見片頭好似唔係好pro咁就唔想睇
不過都係好似等無追落去既巴絲打答可能有說服力d

比我就會試左先 無壞既 加上巴打連連登都敢放既，其實無其他地方需要驚，
因為連登巴打係要求最高講野最直既

好呀
多謝鼓勵, 過多一排再自學下動畫整作先
我見某d巴打問既問題都唔錯
可以詳細講, 整做一集

留名一陣睇

巴打我琴日試過記憶官殿好有用
記左十隻生字 毫不廢力 到而家都仲記得
不過我係用人體去做官殿
但心靈時鐘未成功過
係因為唔夠detail定太遲訓？

留名學野

巴打對記歷史有冇咩建議?
一直都鍾意睇歷史書
但睇完後好多時都唔記得哂, 好似發左場夢咁

好波呀
呢個可以係你既記憶法
你成功做到就會覺得好玩
之後其他場景都難唔到你！

你想像起身果陣會有d咩發生呀？

你應該係鐘意情節帶比你既感覺多
焦點無點放係情節度
試下想像個情景出黎
個情景可以做記憶宮殿
將你想記既野放入去細節度
一舉兩得

好似睇完套劇記得d劇情咁 記得中學miss果時似講故事咁講，所以而家都記得好清楚

留名跟進

第8集

可能因為F F得多所以想像力幾好
不過我對於嘅宮殿呢有好多問題
例如我用左一次嗰個地方之後係咪唔可以再重用架啦？
咁樣我咪要諗好多個地方
心靈鬧鐘嗰度呢我係用有個日本妹叫醒我食早餐
唔係太過平靜所以唔會醒到
睇咗你新嗰段片ep8唔係好好知道實際要點樣操作
多謝樓主

LM 翻去睇

留名

留名留名

加油 等緊你新片

lm返去睇新ep

1.宮殿既空間有限
如果你想像既地方太細
就要整勁多舊出黎
2.重覆用既話記憶就會重疊左
最好避免混亂啦, 聯繫一個特徽物時彈左十幾個記憶有乜謂
3.可以再誇張d既 想像一起身就過住極有錢既生活都得
令到你個心有感覺就最好
4.a.想像自己係相機
自己既xx部位代表相機既yy部位
齊哂之後
b.想像身體既快門鍵觸發
眼閉上
係黑暗中想像出閉眼前見到既野
想像左大致既野先
之後再想像埋細緻位
c.由簡單景象開始練起

汽車推推

car car push push

樓主一開始訓練左幾耐
你個影相記憶法

試過好多次失敗
又改良,大約1星期啦
發現你一定要慢慢黎先
同埋跟足片既步驟
唔好一斬眼就要乜都記到
步驟:
最好記自己手抄notes
因為熟悉你既筆跡
1.一定要睇一睇想記邊部分
2.先想像起大致形狀/內容
3.慢慢補細節位
4.慢慢補細節位
5.慢慢補細節位
6.慢慢補細節位
補到你覺得ok就ok
再想像埋你存放完張相
如果你入左alpha mode可以減走少少steps

但如果係一啲概念概野
例如數學工程之類

你指會難記d?
係架
好多人大左就關左用顯意識去記野
而概念通常比較抽象
所以有cases做support
佢地好難將概念既句子間組織關係
cases多, cases入面又有再組織關係
你先會記到入腦
但我建議係乜9都記哂佢先
因為
1.你唔識 寫到都會有分
2.你記左d野就係你既 要消化意思都易好多(顯意識阻力少)

一開始就咁記 定好似你片咁講記下啲簡單圖片先

簡單圖片
例如:一個a字
都要跟住步驟去記
素描同補細節位係有d抽像
我亦都唔知點搵圖去表達
所以無舉好多例出黎
有唔明係正常
因為每個人既想像世界唔同
唔明就即問呀
重點我已經講哂出黎 唔會少

真心問 但咁樣同死背有咩分別

死背係背完之後無消化過
其實你點都要去記野
有太多人就係記都記唔到
或者怕左記
我想等大家過左呢個階段先
記完野入左腦,其實有腦就點都會諗下
最後點都會消化到
就算消化唔哂你都寫得出呀
其實香港公開試 你背得叻得基本上都*硬架啦
係講緊你操卷,記哂D題目ans

都岩
但有冇心得係學非文字既野 例如音樂畫畫個啲?

呢d冇讀書咁易
一黎要記憶
二黎身體要做到 協調到
呢d野要順利一定要入到alpha
模仿人地一舉一動會係最有效既方法

睇呢本定睇the genie within 先好啲？

想請教下
我明同link concept都幾好 所以要理解knowledge都OK
問題就係係記嗰part啦
好難集中到精神去用腦create meaningful linkages去記左佢

你指記憶宮殿？
唔洗點用精神架
無厘頭 99下就得

記憶宮殿咩黎

EP7

睇完make it stick完全屌打樓主條片講既野

可以講下點屌打
如果有方法有用過我講d野
任屌打
又學到野

呢本書主要講兩樣記憶方法
retrieval practice（提取練習）
spacing effect（間隔效應）

提取練習，簡單黎講即係學新野時諗下有冇咩係身邊有既，然後將佢新野同舊野連結埋一齊，或者代入啲事件到諗，係諗呢個過程有思考過自然會記住去。然後不斷考核自己，即是自己給自己的測驗，個測驗要有時間間距，唔熟既數日，熟既數星期，慢慢變做長期記憶。不斷的有間距地提取記憶，同你個記憶宮殿有啲似，但你冇講要測試自己，係測試自己個過程記住去。

間隔效應，短時間內溫十次係冇咩用，因為變為短期記憶。應該隔一些時間，複溫才有效和有用。太早複溫沒用，因為記憶太「新鮮」，加強記憶的效果不佳；太遲複溫也沒用，因為記憶都忘了，需要重新學習。

可以去睇呢本書 好撚有用

留名 25歲先開始學野
英文
木結他
電結他
游水
單車
java

唔肯去學 覺得自己唔得而封鎖記憶
講緊溫書唔好分心 專注做一樣野
覺得考試失敗唔去考同讀
睇完樓主頭幾個ep講既野都有道理
呢啲都係學習態度上既問題

我本身第9集都諗住講記憶法既特別之處
就係有善後記憶
其實隻隻記憶法都有架
會係EP9講多D

歲數完全唔係問題
有心有方法去學你唔洗30歲可以精通哂上面既野
有心冇方法, 學極都好打有限, 仲可能學到冇心機
冇心既話, 學12年都可以學成PAT屎咁
香港周街都係

我都睇緊
內容係好但係寫得好悶
要好比心機睇

之前聽人講過d類似既野

英文廢人係咪有排先睇得完

有翻譯

Push

pish
哩排用心理鬧鐘得左 但醒左好眼訓

你d內容咁吸引又講得直接清晰
已經吸引到我一次過睇晒
其我覺得唔洗專登搞笑 咁樣反而有d夾硬

留明學野

你訓幾多個鐘?
可以想像埋到時好醒神既自己
特別有力量 有股氣係你身上發出

好啦
覺得對學生哥黎講好heavy

自膠

數據睇到25-34歲既男人多18-24歲既6%

都7個鐘

正路唔會咁
你諗下健康/心情問題影響住你?

夜訓囉不過

睇左幾條片，幾好睇
但唔係好敢信
有無專家評論下係唔係真

可以反思下自己既生活/學習
你就係你既專家

爬文啦
睇書咁撚多字都唔爬下文

幾時出新

LM

爬文咪有書名

星期二最遲
呢排上緊d course 唔是咁得閒

分享唔錯 不過好多時都係關英文唔好事

加油
而家唔洗讀書 個人又無動力 跟唔到黎做

介唔介意我問你深入d既問題?
平時你做人, 點樣先會有動力?

有拖延症可以點做？
同埋日日都係要等到夜晚十一點先有動力去做野，就算上連登都係夜晚先比較有耐性睇PO
不過心靈鬧鐘原來一直都有用，只要第二日要早起，個朝就會自動早醒
BTW多謝樓主分享

用左心靈時鐘
諗住1點訓8點醒
點知1點訓4點就醒左

Btw 欺騙自己個潛意識呢招又真係幾有用

我成日覺得你有欺騙潛意識個想法就宜家俾潛意識知道左

哈哈哈哈哈
所以你要欺騙自己自己冇欺騙潛意識

我成日上上下堂或者做做下野無啦啦諗左第二d嘢
然後專心唔翻
笨撚經常性進入入dmode應該點出返黎

Daydreaming mode

你本身自己都唔想做
咁咪一拖

書名plz

個做法係你明明唔開心
就話係自己開心、表現到自己開心
令自己有番動力
去有意義做野
而唔係直接有"我要呃自己"呢個諗法

你對學習個心態都唔開放

屌 爬文啦
想睇本書咁撚多字
反而文又唔爬

爬完就唔想睇你啲片lu，sorry

咁唔好睇
反正你咁樣都唔會學到乜

唔好理佢啦 明明個post入面有寫到書名都唔識搵

有人逼我先會做 或者 就到deadline
好容易就放棄 覺得自己做唔到

好多野都講天份嘅

無天份就堅持，只要放嘅時間夠多，量變引起質變

你覺得有咁做野有冇用

天份只會令你開頭既路順d
一直行岩既路 你既成就同天才無異
諗下自己人生有幾多野係比自己打沉

有咩方法學英文？
樓主點學好英文？

我覺得講得好多個腦點運作
但具體方法好少 唔明顯提出黎
定我搵唔到焦點
我睇完覺得係講緊：
要正面思考 不負面
一心多用時 某d工作專注d有dhea d
同心靈鬧鐘

緊係冇用 所以先入左呢個post

想做㗎，不過可能冇信心，成日驚做完會白費心機

我諗你同我一樣
係咪有時試左做一樣野 見到成效唔大
覺得無用就好快放棄

都會呀，做完出嚟達唔到預期效果就會好唔開心
同埋成日聽人講話見到D人咁勁，自己都會都有動力發奮去追上個D勁人
但我偏偏係見到D勁人之後就冇晒信心冇晒動力
呢種心態超差

你見到成效唔大就唔會點想做落去架啦
一係你改變對失敗既負面感覺
一係你就搵到個有效既方法 屈機落去

方法就係呢度
睇你就幾想去改變
我會同你講 你想愈改變
愈信呢樣野 就會愈有效
我果時係覺得我係癲佬黎 我咩都得

睇你有幾多改變
有幾信D片
每條片會唔會反思

知道自己係點運作
你會知道咩情況你係用緊咩模式
你可以選擇去改變自己
邀請你睇完每條片反思一下

唔係咁明你段野既重點
我理解到
經驗先係最重要( ->同時亦係基本野->決勝方法係才能????)

搞乜咁夜未訓

lm學野

我係好想，但成日驚期望越大失望越大
你係一開始就已經好有信心改變到？
有冇試過猜疑自己努力做都未必成功？

Sry missed it
我係模仿既
好似個鬼佬上身咁講野
感受佢地既思維文化
因為文化->文字

冇驚過
心靈鬧鐘 片入面講既潛意識例子
都夠哂証據証明每個人其實都好勁
感受下人體既強大啦
有邊部電腦可以好似人腦run得咁勁

加油

支持

睇過

200正皮 狂賀
遲d去到一皮views 同大家講下有幾錢
同埋做非主流教育既辛酸

睇多幾次先

每句都係精髓

好似講緊讀書上既學習
學習基本上由一出世到老年都一直做緊
學習潛水, 學習接受新事物, 學習克服恐懼...ETC
BTW, 只係睇左兩集, 加油

我係想比多d學生哥睇到
等佢地搞掂好佢地要應付既考試
所以e家既片都會係針對知識多d
如果想講多d 其他topics 我會加入to do list

自細唔識讀書
係咁抄係咁背同睇得幾次
次次溫書抄到成隻手都黑哂
其實花既時間好多
成果真係好少

都係用唔到

唔係好明點樣合埋眼 就可以慢慢描繪個內容
要心入面不斷默念內容?

邊度用唔到?

係
d老師就係叫人係咁做係咁抄
時間長,成效低
一早嚇走哂d學生

去諗or想像番個畫面出黎
跟住條片steps做就得

留定名先

愈黎愈多負皮

想學下點樣專注啲
而家番工長期做重覆性既野 但又唔可以出錯
經常性做左幾個鐘個人就開始遊魂 明明自己再三核對都可以睇漏

放鬆+集中=專注
姐係a仔
做左幾個鐘可能你已經覺得悶, 唔集中
悶呢下野好負面架
好多種方法可以調整心態

個畫面可唔可以係mind map？會唔會太複雜？

唔會
我果時溫書人係自己消化到就寫mind map影相
有效到仆街
1.紙唔好太細張
2.最好疏少少
3.唔好比自己畫得太柒
有個學習channel係畫flow出黎

畫得好靚

你咁既心態好好
睇完就諗有冇地方可以應用
有時最基本個方法比左你
就可以自己發揮
見到你有心去進步同學習
大家真係要學下

high juice

EP10 - 壓力．幕後支配者/ Stress, the Donminator

多謝樓主分享

幫推

評已正

巴打好有心

巴打用咗幾耐先做到記憶宮殿

你覺得點先為止做到？
我果陣用身體做宮殿先
但慢慢發現好冇效先轉影相
但細心諗記憶宮殿係有好處既
如果你覺得難，就可能係你細個少接觸天馬行空既野
香港家長都好少比仔女自己嘗試
就算有嘗試都只係好平庸既事
慢慢嘗試，慢慢開始，無論幾歲都做到

射射
幫手share出去呀

仲努力嘗試梗 冇乜想像力

睇小說同打舊時代既GAME都有用架
新game差唔多淨係有畫面,不了呀

留名 冇乜動力學新野 好易放棄

你覺得你點先有番動力

留名呃自己

唔好話係呃
進步方法黎
你咁諗既話唔知你會堅持進步幾耐

睇左3集 好似幾有料到

少少顛覆左我對於顯意識同潛意識既概念

呢幾日讀到好頹 好彩見到你呢個post 巴打加油

多謝支持
最緊要係靈活運用！
加油

你都加油
信自己
信你既潛意識

學野唔難 創新先難

香港人連學野都唔識
外國都還好

如果我潛意識有嘢令到我放鬆唔到而失眠，有冇方法控制佢，容易啲訓着？

學野唔難
精通難

學咩都快比較上手,
但懶過狗 唔想練
有冇方法解決

平時都算有些小醒目，一返工就鈍過豬咁 點解

你要搵出係乜野搞到你咁
面對佢

你問下你自己想唔想乜野都精通唔到?
精通到所有野既你 你對自己既感覺係點架?

你番咩類型既工

就係擔心自己失眠所以失眠，咁點算

但控制唔到自己去擔心

你情況持續左幾耐呀?
有d case食一排安眠藥就慣左訓教既感覺 會好得番
你平時有冇做運動?

係因為某啲日子要係特定地點訓就訓唔到，平時係屋企訓完全冇問題
試過做完運動好攰嗰晚都訓唔到
主要因為個心 凝住會訓唔到
有冇辦法分散or改變我潛意識？？

1. 安全感問題, 你自我保護意識應該較強, 自信低引起
2. 你唔知幾時比左個指令潛意識再吸受左, 就係你會有失眠問題
做簡單催眠啦(ep11)快靚正
起身/有少少睡意就係咁重覆心諗我一訓上床意識就會慢慢消失, 訓著

點解youtube開唔到views數收錢
諗住收到一百幾十都好
有冇人知點解
明明過左一皮views

請問了解潛意識對改善人際關係有冇幫助架

有
多數人際關係既問題
1.顯意識唔想改善
2.顯意識想改，潛意識唔想

如果我係第2種，即係要用正面的想法去騙過潛意識從而一步步克服問題 ，對嗎

認真比建議你樓主
你個tone唔好咁死,雖然我知你真係讀緊稿
另1外一啲無謂嘅笑位真係唔好格硬加入去
聽你講呢啲嘢我好廢神咁思考緊
呢個時候你插個18銅人落去或者插首pokemon入去真係好影響

唔係騙過
而係你用番正確既方式同潛意識溝通

最新既集數既TONE有冇好D?
GIF有冇影響?定用靜態圖好?
之後既方向係除左內容唔放其他off track野

靜態會好啲
咁我個腦接收你啲知識時唔使function咁多嘢

轉番先

搞到睇完最深印象係個d

如果睇之前d片比其他野distract左
自己睇多幾次啦
之後我會純學術

尋晚試咗心靈鬧鐘，希望7點起身，然後我6點就起咗身
係咪正常

見自己比其他人學得慢 就放棄左學

我都睇緊關於潛意識既書，有時唔知自己係咪真係入左alpha 狀態

理解得到會係一個好好既輔助
學習時間會少好多
但真係唔會所有野都理解得到
唔想刻意用方法記既話
諗下bb仔用潛意識學習 你入去alpha mode/放鬆mode
用長時間你會看得到 呢種學習模式先係真正既"浸"
其實你覺得辛苦既感覺
係你唔想學果樣野先會咁
治本啦

我明一條片內容都算多
好難一野就記得哂
你睇多幾次啦
建議jot notes

好消息係你自然起到身
佢收到你既指令 但個係時間上個訊息可能收歪左
潛意識係你bb仔時侯既你
清晰有忍性咁同佢溝通啦
你好快會靈活用到個時鐘

有冇d咩地方要講得多d令你易明d呀
thx

好多人都係咁
只係你未搵到有效學野既方式姐
學習本質得一個，方法有好多種
我會係條片講哂出黎
把握令你改變既機會啦
有唔明再問

係架 我諗無乜人可以答到自己入左alpha狀態未
質疑自己係死罪黎 你個腦(顯意識)會自動諗埋其他野

你本書有冇教你點樣入
你都可以分享下

其實係點溝通

入A仔/放鬆狀態
默念/冥想

即係唔洗讀出聲

我成日係要溫書做Assignment 既時候做左其他野，仲要好似入左A仔
例如一上youtube就瘋狂loop多啦A夢，我當然唔會好認真咁分析劇情，但我就係好忘我咁睇

好難抽返個精神出黎，同埋做正經野果陣好難入狀態
點算？

你鐘意架咋
係街度我一定唔會出聲

你諗番你幾時開始唔想做正經野

我覺得學野唔好怕錯同埋熟能生巧
小弟好多年都學唔到英文
今年背水一戰 柒就柒啦既心態同人溝通
神步神速
仲有唔好過高期望
e.g 讀左一個月英文唔好期望就下個月講到成個native咁
捉住呢三個skills應該咩都學到
以上方法讀書考試另計

柴巴又話整條關於有關加強學習集中力既片既?

A仔/放鬆狀態做同諗一件事就係
11月尾整

我想問如果影相/圖像記憶，記兩樣或以上相似既事物要點先可以唔會做成記憶混亂？例如：電腦可以打電郵、電腦可以做assignments、可以打機......同一個物體有相似性質（用鍵盤打字），咁好似好易混亂，愈多就愈難記清

咁如果係計邏輯性嘅嘢呢
例如數學、理科等等

靠你改個靚名啦
D名對你黎講係經過思考改既
就算d名有相似
都係經過你思考而改既
你會知道點解樣野會叫呢個名
唔會混亂

你係咪未講完

我諗應該係休息果陣
就算一早講好休息十五分鐘
結果永遠都係延遲好多先真係做返野

即係理科、數學呢類會涉及邏輯思考或者背公式，當唔係文字嘅時候，應該點用呢個方法記呢

幾多歲開始有呢個pattern呀?
世界好多人都係咁 你要改就先要搵到個原因先

理科、數學特別多steps架啦
直接睇model ans, 你可以用mind map畫一次個flow出黎先
唔需要一定理解到, 用記憶法記低個flow佢
當你呢個記憶變左理所當然之後
你就叫做半理解到
當然問你再深入d就會收皮,但起碼你有d料係手先

世界上有好多人都係咁，d知識唔會通透得去邊

推
一直都有keep住睇樓主d片
但樓主介紹個本書圖書館一直有人續借

多謝支持
都真係幾唔好彩
我有朋友係淘寶淘番黎
紙質唔好

可能都係因為睇完你介紹就去借

祝你下次借到
同埋一定要做入面既練習

8號

8號風就要睇片學野

我屋企人話過我細個有陣時會咁
但我自己覺得高中開始比較明顯

死啦，如果係太耐以前既事
分分鐘我同我屋企人都唔記得個原因

記憶係唔會消失
只會封藏
我敢講係你爸爸媽媽一d行為令你而家咁樣
果陣既你唔覺有有被影響所以無深刻記憶

Ep13 - 教與學機制/Mechanism I’d Learning and Teaching

陣間去睇

303淨正皮

Me同呢位巴打差唔多
做正經野無耐就會去睇片燃燒時間
即使好努力唔俾自己hea
專心溫書幾分鐘都無就會發現自己諗緊其他野
坐低溫書可能著咗95%時間都係個腦諗其他野
死到臨頭，聽日考都係一樣個腦去咗第二度
屌，搞到愈黎愈憎自己

我都係咁 咁大個人到而家都仲係冇自制能力 讀書讀到pat屎咁 身邊d同學仔都笑我係垃圾

憎自己絕對係可以令你前進既動力
但憎自己亦可以令你一蹶不振
你點揀?

你甘心仲係無自制能力?
你甘心比人笑嗎?
唔甘心既你係一個點既人
巴打加油

多謝支持

識考hkdse或以前hkale的公開試冇用
大學的考試，係另一種玩法

就我觀察，社會趨勢

大學成績，GPA 成績，越來越多人睇。
IELTS/TOEFL成績，越來越多人睇。

相反，傳統中學公開試成績，即hkcee/hkale/hkdse ，社會越來越輕視佢的重要性。

即係你成日反共 ，鬧支共，鬧蝗蟲，歧視大陸人，就好難學好普通話。

其實學習技能，係要掌握自己大腦的運作。特別係思考分析，記憶等。
大腦容量好大，但容量都不足以把所有信息記入腦，佢有佢揀選的過程。
最重要係 ，要操控都個腦，要記的野就記實，冇用唔駛記的，就放棄，刪除或封存。

巴打點睇，成癮症，強迫症，抑鬱症和焦慮症。

呢四個症，害左很多人。

有好多人，雖然未到病態情度，但都有成癮或強迫症狀（無自制力，無法自控），有很多不必要的擔心或恐懼（焦慮症狀，但未到病態），不能令自己樂觀思考和生活（抑鬱症狀，但未到病態）

專注力不足症，ADHD
加 成癮症 （強迫症狀，但唔係強迫症）

呢種學習方法好，好清晰表達到想要既野
用作記憶學職同present 都好好

加油 柴巴

巴打 我明要入左alpha 狀態先 再去學習
但我唔知實際上點樣去配合潛意識呢樣野學習，除左用mind map 同埋一啲記憶技巧
有冇咩學習方法推薦？
可唔可以講解下 或者有冇例子阿？
Thank you

好多病都係心病黎，都係可以用潛意識溝通去醫好
真正難搞既係身體真係有缺陷，eg 身體無左樣器官制造唔到安多芬，個人唔識開心
咁樣就係真正有病

呢類方式既構思圖都好好，外國都好興咁做！！我都覺得好有效，我就係會影呢d黎記野
之前好似貼過一個外國channel
就係佢啟發到我

其實係要令潛意識去配合番你
因為好多人之所以學極學唔到就係潛意識同自己意願相反
兩者方向都係想學習既話 唔洗點用特別方法都學得好好
方法只係輔助

有無link,想睇下

有無教學

我都係

我中四之前都係記性算好好同好大動力去做野
成績唔錯同join好多組織玩
但係到中四就開始跌watt,覺得身邊啲人好似變晒
上堂集中唔到，望住黑板但係老師講咩都入唔到腦
自己仲有整notes,但係整完係睇唔入腦，耐左就無再整
全級180人由頭20跌到去100幾名

以前都好鐘意睇書，但係而家一望到字海就會lost focus好抗拒唔想睇，逼自己睇都會唔記得啱啱睇左啲咩
溫書都係米完個版但係只係記得某啲詞語
但睇片同圖會舒服啲
同人講野又係，人地講緊野我有時會游魂，同埋一有其他新野發生就會overlap左原本嘅野，搞到成日唔記得做一啲野俾人屌無記性
表達都係會1999無組織
搞到個人生活得好辛苦，想學好多野但係個腦都係跟唔上
不過有啲無聊野我又記得好清楚，例如人名，幾時生日個啲

而家個情況仍然惡化緊
以前記數字好勁，而家會撈亂位甚至直程記錯
自己諗到嘅轉折點原因係中四個陣跟左班唔溫書都考高分嘅friend同埋聽左gloomy sunday
個腦已生鏽，仲有無得救？
好似長得滯添

巴打你係心魔case
好易搞
可唔可以講下你幾多歲?

心魔？
不過我有時都覺得有power靈感就可以搞掂啲野，但係notes做唔到我想要嘅樣就唔會做
btw 20歲

你慣左自我否定
即使係有power有靈感既時侯，你都將某d功勞spread左去時間/機會度

巴打講得啱
仲有係做一份doc/essay我大概有個frame
但係我會覺得開頭好難，自己會做唔好
跟住就不斷拖到deadline

同埋我自己好憎寫寫下突然諗到啲正野要加落篇文
搞到成個佈局亂晒
即使諗左大綱，但係都難免會有新idea

生活都係，我plan好晒嘅野有人打亂左嘅話我會好唔鐘意

我個fd俾過solution我係點都開左頭先
我覺得係應該解決到個問題
但係我始終走唔出自我否定嘅框架而無去跟呢個方法做

巴打你依家咁樣真係好可惜
最可以打敗自己既人就係自己
姐係你既顯意識
一個好好既消息係你係到爭扎緊
知唔知好多人一早放棄左自己
可能真係去左自殺
次次見到咁我都好心痛
你覺得我可以點樣幫到你去改變?

我覺得我最大問題係唔敢去做重大改變
今年不如意嘅事一波未平一波又起
成個人都好攰
始終都係要自己去解決
我睇下睇完巴打你啲片會唔會幫到我學習個邊先

顯潛意識既包既精準d黎講係個人能力
每條片都有思考點
有幾大得著就睇你幾認真睇片

好
有唔明再上黎問巴打你

你似有情緒病多d

最新一集講得好好 睇左一集勝讀十年書

人愈大 就唔想學新野

Yes ar

推
樓主幾時會出片？

星期日開始整
五日內出兩條
下集會講困難既本質
Btw 有冇人星期日得閒去慈雲山一個嘉年華會？

完全做唔到同潛意識溝通嘅狀態

不如講下你試過點樣做

我試過專心一致咁溫書諗住睇下可唔可以進入a仔，但係都唔得

a仔唔洗好focus咁進入，而係入左a仔就自然好focus
我講過人每日都會進入好多次a仔
特別係訓前同起身後一定有
試下個成效先
都係果句，唔好咁focus一定要入a仔
一定fail

想問有冇人係skip左ep4
我見ep5都多人睇過ep4
我整呢集既用意係比你地感受下潛意識真係存在
同埋自己真係控制到
所以都加多個ep4.5出黎比你地夜晚聽
ep4.5得6xx views, ep9都就多過佢

定還是你地跟playlist睇
skip左ep4.5?

我嘅情況同呢位巴打差唔多，不過冇咁嚴重(應該)
以前小學、初中上堂嘅時候好快就會focus到(唔知係咪入咗alpha mode)
基本上完堂就會記得啲嘢，書都唔洗點溫，考試成績都好好
但係一上高中就開始跌Watt，個腦好似淨係會係我覺得輕鬆簡單嘅堂到運作，其他時候想溫書或者上堂都溫唔入腦
又好容易俾身邊嘅嘢distract，就算只係同個friend係格離靜靜地溫書，本身唔外向嘅我都會主動撩佢講嘢，最後溫唔到書
拖延症又嚴重，經常做deadline fighter，最慘係完成作品又ok，甚至覺得拖延係自己個性嘅一部份，自自然然合理化咗成件事
今年DSE靠食老本入到U，但係上堂唔知係咪俾整個環境感染咗，開始玩手機瞓覺，上堂既focus唔到又follow唔到professors／instructors嘅logic flow(特別係啲較抽象嘅course 例如數理)
落咗堂，想自修返，又發現自己望住堆字唔明嗡咩，個腦實曬唔俾我吸收同理解，最後又係變咗碌ig youtube。
自己一齊上堂嘅friend又係一樣咁悲觀同自卑，以前都會鼓勵吓唔好咁灰嘅但係而家......
我唔想自己呢四年大學生活，以至之後嘅人生都係咁，我好想改變呢種處境，然而自己意志力唔堅定，玻璃心，話一兩句就唔開心，打機卡關就del game，做咩都好易放棄，屋企人成日都話鳩我咩都唔識咩都做唔到成日都得把口......

Sorry後面有啲off topic，但係我真係想可以好似以前咁學到嘢入個腦到
多謝柴犬巴嘅分享

你都係有心魔姐
上到高中除左學業之外有冇d其他唔開心既大事發生?

我覺得似乎學習最大的障礙就是負面情緒
心態似乎是最重要的
好多野想改變 但是往往受到一些失敗的經驗
覺得自己做唔到為有認命 唔想改變
唔知自己有冇離題
睇完你的片
想再次提起勇氣去學習

好岩
唔知頭唔知路就衝
接受唔到失敗，睇唔開既話就會頹
甚至放棄人生
巴打加油
了解清楚自己既顯/潛意識
人生做好多事都會有效好多
咁已經超越到好多人

唔知有冇離題
我發現我係中學speaking考試嗰陣，成日都甩甩卡卡，個腦諗既野成日口講唔出，辭不達意，不斷想執正自己嘅句子結果搞到表達效果仲衰。呢啲情況係以前小學，甚至而家平時講嘢係冇咁嚴重。
重點係我學過，試過唔同方法去改，但始終改唔到 ，呢個係咪我潛意識有心魔導致我做親speaking考試都有呢個問題？同埋可以點治本？

記性好差 望完嘅嘢轉頭已經一乾二淨 點諗都諗唔起相關嘅嘢 腦退化症咁

潛意識特別易接收負面訊息
你覺得自己好廢, 你潛意識就會配合你, 搞到你好廢
你既心魔可能係就係覺得speaking特別廢, 黎黎去去都係低水平
帶住決心突破心魔 訓練番真正既你先係最治本
問題就係你個果d訓練要幾長時間/ 或者你可以係入面接受幾多既挫折
因為如果你d訓練無乜效, 好快會頹
我諗你都試過

幾時開始變到咁差呀?

x2
一直都係咁
閱讀卷不停掀嚟掀去都唔記得
好低分
小說不停掀嚟掀去唔記得前面劇情講過乜
最後棄睇
英文聆聽
part1,2
聽完都寫唔切abcde內容就講fghij
最後mark到好殘缺abc, ghi結果兩邊都冇分
Part3,4
題目係一條長嘅橫線 要你概括對話內容大意 腦海空白一片 連mark咩都唔知
一下子講過就唔記得晒 只係mark到冇用嘅片言隻語

我d片幫唔幫到你？

我都係咁 所以學黎學去英文都係一pat屎

好想英文去到有正常水平 😭講到聽到寫到
仲係小學雞 is am are都亂哂龍

我都知好多人有心魔
你地不如講下我d片對你有冇用
有咩啟發
真係想進步 唔想咁無力就真係搵方法改變自己

有用有啟發 不過要運用起黎有難度 可能唔夠專心

有冇用心靈時鐘?

講完潛意識記憶法下就少左好多人睇
大家覺得係咩原因?
影相記憶太難, 用唔到?
無乜用?

樓主既方法係用黎記字，記form同記grammar先用得著
學語言同學知識我覺得其實有唔同
語言能力要練同要“浸"，相對上知識係要你記得住同有需要用時要諗得起
英文既話，用樓主方法練下記字同grammar先
呢兩樣真係要記熟，一錯就好大鑊

最直接提高英語能力最方便就係
平時諗野用英文諗而唔好用中文
係腦入面默讀
睇又好，聽又好，諗又好，最緊要係要係個腦默讀一次

每次諗完都試下逐隻字睇下自己有冇用錯，串錯(所以要學好grammar先好咁做)
直頭每隻字都查下係noun adj adverb 定其它
同埋用自己已知既grammar去解釋例句
有地方解釋唔到就代表你學得未夠好
一開始會好慢，但慢慢習慣左之後好多字開始可以唔洗查就知有冇錯，會愈學愈方便
學得愈有效率，多出黎既時間就可以再學得精準啲
用出黎，懷疑自己有錯，小心求證
無論岩定錯，個腦都會自然養成習慣
所以最緊要係每次錯都要令自己即刻改到

我諗大部份學得好英文既人都會咁做，用英文諗野
亦都因為咁好易講野中英夾雜，容易轉唔番channal

同埋人地成日話grammar用起上黎唔重要(事實都係)，
但我覺得，如果想學得最有效率既話，grammar係一定要記熟考試更加唔洗講

最後就係要盡量避免用中文翻譯英文黎學
英文字既意思，用番英文黎解釋然後記
再基本啲就用意象去記
例如見到tomato呢隻字，第一時間唔可以諗起係中文字番茄，而係你印象中番茄個紅色樣
每隻英文字都翻做中文諗完先寫真係好慢
思考上都多一步
而且中文同英文好多時唔係完全互通，好易學錯

以上係我自己既體會

好抽象 試完好似唔得咁
可能我唔夠專心 雲遊太虛 要再做多幾次先講到得唔得

多謝巴打咁有心機分享你學英文心得
語言真係要每日聽每日講 慢慢浸出來
奈何身邊無一個英文係得嘅人係身邊一齊練

大家黎學野啦

好似你發夢果陣既感覺
個畫面就係咁出黎
訓幾耐?極有可能係你唔太想番學

試完心靈時鐘 再試呢個 會易好多
同埋唔好一開始就影d多內容既野

多謝樓主你啊
煩好好耐德文&俄文
一睇就好難點學落去

我試下個心理時鐘
12:30訓 想7:30 起身
點知4:30未到就起左身
我都唔知有無用
其實都應該有用既
我平時無可能自然咁早起身
不過我起身嗰下成個人好唔relax
仲要好耐先訓得番

諗番起你細細個乘數表都會覺得難
依家既你當然覺得易過食生菜
你諗下幾年後學識德俄文之後
德俄文對你黎講有幾易

你係咪好緊張咁set

試左用樓主個心靈鬧鐘
嘗試ff自己比囡囡叫起身
係就早左起身
不過囡囡冇出黎
同埋起左又訓番

睇黎你起左身都係無特別野做
點樣無囡囡出黎

好嘢唔覺得好難
不過相對其他人學得慢係真
人哋用一日就學識既嘢我要兩三日先可以做倒

可能我自己係個嘜都要清清楚楚既人

利申：IT狗

巴打你好堅持
好多人見到慢過其他人學識就有心魔
欣賞你堅持到學識為止
你學野既話多數都係邏輯要慢慢tune到正先叫學識
ep14 係講呢d野 但未整好
今日盡出

本書講咩？？分享下

究竟點先可以克服心魔?
每日同自己講一定得一定得 再加上行動 都好似冇咩用
可能我個人諗野太現實 說服唔到自己

我想問樓主覺唔覺得一個人點都有極限?
有啲野可能點努力都唔會好似其他人一樣咁成功
例如其他人考到90分 而自己就點努力都係得70分
我唔係否定努力冇回報呢樣野
而係當努力到某個水平就好似冇辦法再更上一層樓 去到一個頸樽位
咁係咪代表我根本唔適合做嗰一件事?
究竟係心魔作怪定係自己真係得咁多料?

人唔會有極限，視乎你係想去到幾癲
你去到依家呢個水平其實就係代表你做既野只係去到呢個位
人地去到好屈機，代表人地做既野同你好唔同或者人地真係做多野過你好多
心態重要，有效既方法都好重要

學野難, 打機就唔難, 日打夜打唔訓覺都得

講到尾都係興趣問題

樓主
我宜家讀緊呢科
對我來講毫無興趣
可以點樣克服
依家覺得所有野都力不從心
考試都全炒

打機易成功呀嘛
好多人都係成績決定興趣再決定態度

有d咩咁唔鐘意果科？
你又鐘意d乜

專注力差算唔算
上3粒鐘既lecture時 上到2個半鐘到就好難再集中

通常得20-30分鐘可以高度集中

其實lecture都係聽下，學野根本唔係課堂上面

我唔係好鐘意讀 IT computer
偏向鐘意理科 physics
可以簡咩讀好

覺得讀書好難

集中唔到果陣有咩感受？
同埋會做d咩？

睇下你同份note 既野logic flow match or not
Match = quick learning
你察覺力好既話
都可以馬上fine tune 再學到
前題係要想學

問deep d
唔鐘意it d 咩？
鐘意理科 phy 既咩？

睇左樓主十幾條片，內容的而且確係可以幫助學習，但係我宜家係完全無學習既動力 堂又唔想上書又唔想溫功課又唔想做 遲早俾人Quit U巴打有無方法提升學習興趣

我自己本身就係一個學野好慢嘅人，需要長時間嘅重複練習先上到手

你要搵到自己鐘意d咩
同埋點解無左動力

大家一定要做一個有品有格既人
巴打你都一定得

你係要係方法度加把勁既人!!
你覺得邊集係對你好有用?

自己開始對讀既野無乜興趣，好鍾意玩/hea/訓覺

sorry 樓主 我無check post
我鐘意理科 phy的原理 物體運動
電之類
奈何我宜家係一啲Network IT
有咩科適合我讀
我唔想之後又好似咁

姐係鐘意刺激同舒服既野啦
咁你要係學習上搵到有刺激既地方wo

network it係大約讀d咩?
唔是咁知

我呢排會搞意見收集同擴大channel既野多
未有片整緊
大家有咩topic係想聽?
當係中場review

有無d咩辦法 宜家就好似叫我係做家務入面搵刺激一樣咁難

巴打想既話可以約出黎見下面
利申：非gay 非5P

樓主可否講多啲入A仔
因為我有時摺自修室
有時溫習 不知不覺時間過左好耐
期間不停做練習 同溫習
但走嘅時間覺得好似無咩知識帶走

但又唔可以話溫左=無溫

你果陣係focus係"做野"定係"學野"

咁又難d 但係真心想讀好d書

focus on 學野我猜
因為係啲物理 算下數
同啲背書課野
但又唔係做功課

唔係好識表達

你本身預設左學習=唔舒服、唔刺激
之後你點樣諗都係會跳唔出呢個框
想讀書，但又唔鐘意讀書
你有冇諗過你讀書為乜？

即使係理科都好
有時會focus 係*做到條題目度*
但有幾多時係focus on 記憶同理解度呢

我係希望做到條題目 = 得到知識

咁你知道你focus 左係邊啦

真係為左到時有份好工 我係宜家鍾意做其他既野多過讀書好多，rather than好憎讀書，所以即使知道要讀都會去左做其他野

點解你想要份好工？

整左個google問卷
大家比d意見呀

其實我一直有個學習問題
啱啱download TG
應該係@ICEevery

唔方便係到講？

都ok

我英文1 宜家讀緊嘅 我無乜興趣
有兩個情況

情況1:quit 用3個月時間補英文底
情況2:繼續讀埋去 retake 英文DSE轉 HD

or 自生自滅 唔讀書

1.要諗讀書得出黎既結果
呢個係推動你短時間進步得好厲害既動力
2.如果情況迫切, 唔好自修或者自學
因為你未去到無師自通既level
(好多人都未去到, 唔洗比較, 有磨練就自然會去到呢level)

Lm學野

好post幫推！
多謝樓主哩個post
我會好好學習！

其實我都覺有勁人教吸收更好/更願吸收
唔知點解

收到呢d feedback最開心

1.你信佢, 你對佢講既野開放, 你會肯吸收
2.勁人, 佢本身已經建立左個logic flow, 唔洗你自行摸索, 你照跟就得, 100%模仿, 你就會屈機

老師其實好多都好廢
大家有眼見, 有d連logic flow一忽忽, 問深入d就hea9你

唔認為背野真係學到野
背野一黎時間長左容易唔記得
二黎背野會傾向不求甚解
學習應該要係理解同吸收
概念透徹之後成世都記得
先可以靈活運用舉一反三
所以記憶宮殿就算本身識都冇用過

依家既人就係好抗拒去記去背
所以乜都學唔到
當你記唔入腦既時侯
所有學習->運用都只係空談
嬰兒學習都係不求甚解
同記憶語言同數字順序一樣
你唔知點解要咁樣配搭, 但你會記一世
其實無問題, 夠屈人機有突
btw你有冇睇哂d集數?

我覺得記同背兩樣嘢嚟
記=經過理解消化
背=就咁背
本身讀緊大學數學系
好多嘢理解完自然記得
基本上好少嘢需要背
之後就變左唔係幾肯背嘢
之後背書course炒晒
btw睇晒了

如果你用理解方式去學
你轉一轉換心態就可以ko埋背野科架啦

睇左第一段，似係岩比讀唔成書/唔鍾意讀書既人睇

讀書本身好好既可以focus 係潛意識part

柴狗巴點睇速讀呢樣野?
你覺得單靠自己訓練成效大嗎?

無乜點研究, 我諗速讀可以淨係睇名詞已經get到文既大約意思
因為名詞就好似歐洲既城堡咁
你知道有城堡既存在, 淨番就係將兩樣野連接起黎, 你會自動有個idea有乜野去連接兩者
但精準度就要岩岩練習
速讀係一個習慣或者經驗黎, 自己搞得掂架啦

呢排art history好多freud 唔係好100%理解到

做野成日憂心忡忡 擔心自己錯，又聯想到俾人媽叉。平時聽人教野吸引又慢 係咪關有打機習慣事 一野簡單嘅野都要不斷check先安心，算係心魔定無自信

心魔
鐘意打機其實係錯覺，事實係逃避緊某樣野
只於逃避緊咩...

應該係事業

做得好唔開心？

Subscribe左
希望可以幫我考好個final

你final幾時？
Get 到我依家片既野都好幫到你
遲d我會出多d其他detail

巴打有冇telegram
因為有啲操作上嘅問題想問下你
想可以直接咁樣問你

無用過 岩岩開左
@Shibadriver

其他巴打有野唔方便講都可以add me

想學好一樣野
但係真係好撚鍾意打機，時間又過得快
咁就無左一日

學啲唔知學黎為乜嘅嘢好難

巴打加油呀

我已經睇矖你d片，覺得幾有道理
今晚就返去試下心靈鬧鐘
仲想繼續學落去

例如有咩 ?

多謝g持

學緊日文n5

睇緊你啲片 有心學野
但係咁睇你加插個啲好似好笑既野。。
好無奈
其實認真野係咪可以唔洗搞笑

收到好多feedback話唔洗
之後都唔會有
一開波怕太悶

我睇到10幾集都feel 到已經改左
去到聽進入alpha 模式個音樂個到
意思係咪聽住個段野溫習就可以入到alpha mode
平時聽開歌溫 覺得個段聲有啲靈異

覺得自己好撚垃圾
花好多時間做一樣嘢最後出黎完全垃圾，見人地只係用一日就做得好好

每個人學習能力唔同，自然成效都唔同
唔好成日同一比較，人比人比死人
不如同以前嘅自己比好過啦
雖然好老土，但係真理

留嗰名先

係呀!!
可能你聽唔慣啦
如果你覺得聽歌溫唔太有效可以轉一轉

無人係垃圾架
係行既路有差異,唔關個人事
有冇聽過被狼養大既小孩?
長大左之後行動力同觸犯都好似狼一樣
亦都證明左人既可塑性
有時侯真係睇你夠唔夠癲
去捨棄自己依家既"身份"
去重新選擇自己既"身份"

舉多個例
某d失左憶既人可能會有唔同、甚至相反既嚐好同習慣
究竟失憶前既身份係佢?
定係失憶後既身份係佢?
身份又係d咩呢?

考左十幾年考試
我到宜家都好似搵唔果種踏實感
答題目嘅時間都無咩自信咁
點拆?

依家溫習不時提醒自己
要集中係理解同記憶上
開始有"get"到知識嘅感覺

巴打把聲有d似天然呆為溝女chok出黎咁
睇晒你d片
十卜

可能係你較少嘗試成功既感覺
通常質疑自己
可能你考既野對你黎講意義唔大
可能你學習方法未夠有效
你依家有呢個focus ，做完野個感覺已經好唔同！

邊集係？定集集都係
會唔會關我要特登慢慢
又要誇張少少咁講野
咬字又要清晰d既事

柴狗哥
我想問呢你YouTube個Credit to 純音樂
係咪可以係入邊搵一首啱聽嘅純音樂都ok?

EP3.5果個有種太空館feel
好似緊箍咒咁（無惡意）

係呀
是但入去搵啦

Yes
但好多呀sir都好差

巴打想問下個alpha mode music 建議最多聽幾耐

你覺得攰攰地就停低去休息陣
無話幾耐既
但你可以追求和尚打坐果種境界

劉明

聖誕都咁落力推post

點轉去Alpha Theta

幫樓主推下po

最主要係冇耐性 好似練琴咁明明要對住拍子機/慢練 但係好多時都會衝住練

Mm

係咪可以講少啲廢話

但係支持!

5條片都係講同一樣野
on撚鳩架咩

真心 你講d野幾廢下

放鬆

甩beat唔好聽架啵
練黎無意思
所以你要玩音樂你就要跟beat

邊d係廢話 你覺得唔洗
我減

邊5條

點解廢?
你已經知?
你用唔著?

有條叫教medic野果條YouTube 叫咩名

this